【金草莓提名】靚佬湯與尊尼狄普爭最差男主角 珍妮花入圍惹爭議

為「表揚」荷李活爛片而設嘅金草莓電影頒獎禮（Razzie Awards），喺第90屆奧斯卡頒獎禮香港時間明晚公佈提名名單前，先揭曉入圍名單贈興。

湯告魯斯（Tom Cruise）憑劣評如潮嘅新版《盜墓迷城》（The Mummy）不幸入圍最差男主角，麥克華堡（Mark Wahlberg）就靠兩片《左兩爸右兩爸》（Daddy's Home 2）同《變形金剛：終極戰士》（Transformers：The Last Knight）上榜，佢哋將會同《加勒比海盜：惡靈啟航》（Pirates of the Caribbean：Dead Men Tell No Tales）嘅尊尼狄普（Johnny Depp）、《格雷的五十道色戒2》（Fifty Shades Darker）男星占美杜倫（Jamie Dornan）、《沙灘拯救隊》（Baywatch）男星碩克艾佛朗（Zac Efron）爭獎。

至於最差女主角方面，金像影后珍妮花羅倫絲（Jennifer Lawrence）靠《媽媽！》（Mother!）入選，同「金草莓」常客《格雷的五十道 色戒2》（Fifty Shades Darker）嘅狄高達莊遜（Dakota Johnson）、《圓美圈套》（The Circle）「妙麗」愛瑪屈臣（Emma Watson），以及《Unforgettable
》女星嘉芙蓮希歌（Katherine Heigl）爭獎，至於男星Tyler Perry亦靠《Boo 2! A Madea Halloween》反串角色入圍。不過網民對珍妮花入圍就表示唔認同，直指《媽媽！》毀譽參半，但珍妮花喺戲中表現唔差。

獲得劣評嘅動畫《Emoji大冒險》（The Emoji Movie）大熱入圍爭最差電影，其對手有新版《盜墓迷城》、《沙灘拯救隊》、《變形金剛：終極戰士》同《格雷的五十道色戒2》，其餘入圍名單有待公佈，賽果將於3月3日揭曉。

WORST PICTURE

Baywatch
The Emoji Movie
Fifty Shades Darker
The Mummy
Transformers: The Last Knight

WORST ACTRESS

Katherine Heigl (Unforgettable)
Dakota Johnson (Fifty Shades Darker)
Jennifer Lawrence (mother!)
Tyler Perry (Boo 2! A Madea Halloween)
Emma Watson (The Circle)

WORST ACTOR

Tom Cruise (The Mummy)
Johnny Depp (Pirates of the Caribbean: Dead Men Tell No Tales)
Jamie Dornan (Fifty Shades Darker)
Zac Efron (Baywatch)
Mark Wahlberg (Daddy's Home 2 and Transformers: The Last Knight)

WORST SUPPORTING ACTOR

Javier Bardem (mother! and Pirates of The Caribbean: Dead Men Tell No Tales)
Russell Crowe (The Mummy)
Josh Duhamel (Transformers: The Last Knight)
Mel Gibson (Daddy's Home 2)
Anthony Hopkins (Collide and Transformers: The Last Knight)

WORST SUPPORTING ACTRESS

Kim Basinger (Fifty Shades Darker)
Sofia Boutella (The Mummy)
Laura Haddock (Transformers: The Last Knight)
Goldie Hawn (Snatched)
Susan Sarandon (A Bad Moms Christmas)

WORST SCREEN COMBO

"Any combination of two characters, two sex toys or two sexual positions" (Fifty Shades Darker)
"Any combination of two humans, two robots or two explosions" (Transformers: The Last Knight)
"Any two obnoxious emojis" (The Emoji Movie)
"Johnny Depp & his worn-out drunk routine" (Pirates of the Caribbean: Dead Men Tell No Tales)
"Tyler Perry & either the ratty old dress or worn-out wig" (Boo 2! A Madea Halloween)

WORST REMAKE, RIPOFF OR SEQUEL

Baywatch
Boo 2! A Madea Halloween
Fifty Shades Darker
The Mummy
Transformers: The Last Knight

WORST DIRECTOR

Darren Aronofsky (mother!)
Michael Bay (Transformers: The Last Knight)
James Foley (Fifty Shades Darker)
Alex Kurtzman (The Mummy)
Tony Leonidis (The Emoji Movie)

WORST SCREENPLAY

Baywatch
The Emoji Movie
Fifty Shades Darker
The Mummy
Transformers: The Last Knight

雖然唔鍾意jlaw,但佢係mother入面有咩問題?咁都提名佢入金酸莓
雖然套戲毀譽參半姐,唔駛拖埋演員落水啊嘛...

BTW JL 係無提名
有人開心有人失望(好似係)

金酸莓好多都係亂咁黎,好似之前Paris Hilton係恐怖蠟像館既演出咁,我又唔覺佢演技差到拎金酸莓
純粹睇人頒,如果套戲差,演員既演出就算係好都會比人拖落水,
照咁既講法,鐵娘子既梅麗史翠普應該會攞金酸莓,但因為地位高,所以無事
ps.自己好鍾意mother呢套戲,所以認真左

痴撚線 darren同jennifer都入 imdb起碼都有6.8分

不過Emoji大冒險就應該真係完全無人異議
未上已經大把人唔撚想睇

on9

原來你識打中文

嚴格上都無打到中文

一早講咗個獎嘩眾取寵，mother有提名真係笑咗

worst movie俾emoji拎應該冇爭議

其實我覺得Mummy有力同Emoji爭Worst Movie

我係評審就全部變5 win